<?xml version="1.0" ?>
<xliff version="1.0">
  <file original="global" source-language="en" datatype="plaintext">
    <body>

      <trans-unit id="1">
        <source>Save Nepal Tapasvi Forest</source>
        <target>Rettet den Wald des Tapasvi in Nepal </target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Preserve and Expand Nepal Dharmic Forest</source>
        <target>Erhaltet und erweitert den Dharmischen Wald von Nepal</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>A destructive attitude towards the forest has already led to a number of irreversible environmental disasters in various regions of our planet.</source>
        <target>Eine destruktive Haltung gegenüber dem Wald hat bereits zu einer Vielzahl von irreversiblen Umweltkatastrophen in verschiedenen Regionen unseres Planeten geführt.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>As is happening all over the planet, forests in Nepal are being cut and polluted for monetary gains, which leads to disappearance of birds, animals and plants.</source>
        <target>So, wie es überall auf der Welt passiert, werden auch in Nepal aus Gründen des Finanzprofits Wälder abgeholzt und verunreinigt, was dazu führt, dass Vögel, Tiere und Pflanzen verschwinden.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Nepal has been classified by the United Nations Environmental Programme (UNEP) as the highest risk zone in Asia in terms of the ecological crisis.</source>
        <target>Nepal wurde im Hinblick auf die Umweltkrise durch das Umweltprogramm der Vereinten Nationen als die am höchsten gefährdete Zone in Asien eingestuft.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Now we have the opportunity to protect the flora and fauna of a pristine jungle in Nepal.</source>
        <target>Jetzt haben wir die Möglichkeit, die Flora und Fauna eines ursprünglichen/unberührten Dschungels in Nepal zu schützen.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Maha Sambodhi Dharma Sangha has been meditating for six years (2005-2011) “for the happiness and well-being of the world, for the jungle, for conservation of plants” (</source>
        <target>Maha Sambodhi Dharma Sangha hat sechs Jahre (2005-2011) lang meditiert “für das Glück und Wohlergehen der Welt, des Dschungels, für den Erhalt von Pflanzen” (</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Discovery Channel Documentary</source>
        <target>Discovery Channel Dokumentation</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>.)</source>
        <target>).</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>The jungle area surrounding Tapasvi’s (spiritual practitioner) meditation site is an ancient land.</source>
        <target>Der Dschungelbereich, der den Meditationsstandort des Tapasvi (spirituell Praktizierender) umgibt, ist altehrwürdiges Land.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Halkhoriya is the historical forest...</source>
        <target>Halkhoriya ist der historische Wald…</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Some events, described in the oldest epics (Ramayana, Mahabharata), took place here; the divine avatar Ram and legendary warrior Arjuna came to this place thousands years ago.</source>
        <target>Einige Ereignisse, die in den ältesten Epen (Ramayana, Mahabharata) beschrieben werden, fanden hier statt; der göttliche Avatar Ram und der legendäre Krieger Arjuna kamen vor tausenden von Jahren an diesen Ort.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>A very small part of this jungle has been already legalized as The Dharmic Forest.</source>
        <target>Ein sehr kleiner Teil des Dschungels wurde bereits als “Der Dharmische Wald” rechtsgültig/gesetzlich anerkannt.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Dharma – universal and cosmic truth, righteous duty, virtuous path, liberating law.</source>
        <target>Dharma – universelle und kosmische Wahrheit, rechtschaffene Pflicht, tugendhafter Pfad, befreiendes/erlösendes Gesetz.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>It is forbidden to cut trees or grass, kill living beings or pollute the area inside of this area.</source>
        <target>Es ist verboten Bäume zu fällen oder Gras zu schneiden, Lebewesen zu töten oder das Gebiet innerhalb dieses Bereiches zu verunreinigen.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>If the whole area were given The Dharmic Forest status, this would allow it become a safe sanctuary for numerous beautiful birds, animals and plants and help in their conservation.</source>
        <target>Wenn dem ganzen Bereich der Status des “Dharmischen Waldes” gewährt würde, könnte dieser Ort ein sicherer heiliger Zufluchtsort für unzählige wundervolle Vögel, Tiere und Pflanzen werden und ihrem Erhalt dienen.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>The destiny of the living creatures and plants is in your hands.</source>
        <target>Das Schicksal der lebenden Kreaturen und Pflanzen ist in deinen Händen.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Now it's your turn...</source>
        <target>Jetzt bist du an der Reihe…</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Take action</source>
        <target>Werde aktiv</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Stay indifferent</source>
        <target>Kein Interesse</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>We, the undersigned, respectfully submit to the Ministry of Forests and Soil Conservation, Nepal, this petition for due consideration to grant the legal status of "Dharmic Forest" to the entire jungle area including Pathlaiya, Halkoriya, and Ratanpuri. This petition is also addressed to all Citizens of Nepal whose proactive and loving participation is urgently needed by this beautiful part of Nepal's Nature now being threatened.</source>
        <target>Wir, die Unterzeichner, legen diese Petition respektvoll dem Ministerium für Wald- und Bodenerhaltung, Nepal, zur gefälligen Berücksichtigung vor, dem gesamten Dschungelbereich einschließlich Pathlaiya, Halkhoriya und Ratanpuri den legalen Status eines "Dharmischen Waldes" zu gewähren. Diese Petition ist auch an alle Einwohner Nepals adressiert, deren proaktive und liebevolle Teilnahme dringend gebraucht wird für diesen schönen Teil der Natur Nepal's, der jetzt gefährdet ist.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>Instructions: fill out your details and click "Sign petition" button and then click it again on the next page to approve signing.</source>
        <target>Instruktionen: Bitte fülle deine Angaben in das Formular und clicke auf den "Sign petition" button, und clicke ihn bitte noch einmal auf der nächsten Seite, um deine Unterschrift zu bestätigen.</target>
      </trans-unit>
      
      <trans-unit id="1">
        <source>View signers</source>
        <target>Ansicht Unterzeichner</target>
      </trans-unit>
      
<!-- утф -->
    </body>
  </file>
</xliff>