<?xml version="1.0" ?>
<xliff version="1.0">
  <file original="global" source-language="en" datatype="plaintext">
    <body>

      <trans-unit id="1">
        <source>Family and Childhood</source>
        <target>Familie und Kindheit</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>School and Religious Education</source>
        <target>Schule und religiöse Erziehung</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje's Illness</source>
        <target>Palden Dorje's Krankheit</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje Disappears</source>
        <target>Palden Dorje verschwindet</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Meditation Begins</source>
        <target>Beginn der Meditation</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Snakebite and Miracles</source>
        <target>Schlangenbiss und Wunder</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Wandering to Bara district</source>
        <target>Weg zum Bara Distrikt</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Meditating in pit</source>
        <target>Meditierend in einem Grubenverschlag</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Preaching in Halkhoriya jungle</source>
        <target>Rede im Dschungel von Halkhoriya</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Buddhist background</source>
        <target>Buddhistischer Hintergrund</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Feats of inedia</source>
        <target>Die Meisterleistung, ohne Nahrung zu leben</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Reappearance in Ratanpur jungle</source>
        <target>Wiedererscheinen im Ratanpur Dschungel</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>New Appearance in 2009</source>
        <target>Neues Erscheinen in 2009</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Maha Sambodhi Dharma Sangha (earlier Palden Dorje, born Ram Bahadur Bomjan) was born on April 10, 1990 between 2:25am and 4am (information on date and time is still controversial and will be checked and clarified) in Ratanpur village, Bara district, Nepal.</source>
        <target>Maha Sambodhi Dharma Sangha (früher Palden Dorje, geboren Ram Bahadur Bomjan) wurde am 10. April 1990 zwischen 2.25 Uhr und 4.00 Uhr früh (die Information zu Tag und Zeit ist noch kontrovers und wird geprüft und geklärt) in der Ortschaft Ratanpur, Bara Distrikt, Nepal, geboren.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram’s parents are farmers. His mother, Maya Devi was married at 12.  She had 5 sons and 4 daughters.  Ram was her third son.  When she was in her pregnancy, she found she was unable to eat meat without becoming ill.  The son, whom she named Ram, would not eat meat.  He would leave the house for long intervals from an early age.</source>
        <target>Ram’s Eltern sind Farmer. Seine Mutter, Maya Devi, wurde mit 12 Jahren verheiratet. Sie hat 5 Söhne und 4 Töchter. Ram war ihr dritter Sohn. Während ihrer Schwangerschaft mit ihm musste sie feststellen, dass sie nicht in der Lage war, Fleisch zu essen ohne krank zu werden. Der Sohn, den sie Ram nannte, würde kein Fleisch essen. Er würde das Haus von Klein auf für lange Zeiträume verlassen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram was always pleased to see a lama or a holy person and fastidiously imitated them.  He often seemed to be lost in thought and spoke little.  Whenever someone spoke to him, he would reply with a smile and would treat people of all ages equally.</source>
        <target>Ram freute sich immer darüber, einen Lama oder eine heilige Person zu sehen und imitierte sie ganz genau. Er schien oft in Gedanken verloren und sprach wenig. Wann auch immer jemand ihn ansprach, antwortete er mit einem Lächeln und behandelte alle Menschen, egal welchen Alters, gleich.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to his family and neighbors, Ram Bomjan often acted differently from his childhood friends, frequently observing other people in worship and praying himself. He has been described as being born with a peaceful nature, and would never get into a fight or kill an animal. Beginning at the age of five he only took leftovers for food, and went hungry if there was nothing.</source>
        <target>Nach Aussagen von seiner Familie und Nachbarn verhielt sich Ram Bomjan oft ganz anders als die Freunde seiner Kindheit, beobachtete häufig andere Menschen in ihrer Andacht und betete selbst. Er wurde beschrieben als mit einer friedvollen Natur geboren und dass er niemals streiten oder ein Tier töten würde. Mit fünf Jahren fing er an, nur noch Reste als Nahrung zu sich zu nehmen und blieb hungrig, wenn nichts übrig war.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He took his studies seriously and rarely played with other children, choosing instead to remain alone. He spent his time reading scriptures, meditating and worshipping the pipal tree which seemed to bring him joy. Seeing this behavior, Ram’s father sent him to study the scriptures of Lama Chhyoi with Samden Lama in their village.  After that Ram decided to embrace a religious life.</source>
        <target>Er lernte sehr ernsthaft und spielte nur selten mit anderen Kindern, blieb lieber allein. Er verbrachte seine Zeit mit dem Lesen von Schriften, meditierend und den Pipal-Baum verehrend, was ihm Freude zu machen schien. Da Ram’s Vater dieses Verhalten beobachtete, sandte er ihn zum weiteren Studium der Schriften von Lama Chhyoi zu Samden Lama in ihrem Ort. Danach entschied Ram, ein religiöses Leben zu führen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He was accepted into the monkhood by Som Bahadur Lama of Sudha, Ward 8 of Chitwan Village Development Committee.</source>
        <target>Er wurde von Som Bahadur Lama von Sudha in die Bruderschaft der Mönche aufgenommen, Schutzbefohlener 8 des Chitwan Village Development Komitée’s.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Som Bahadur Lama said the following of his ward: “He was obedient. He never said ‘no’ to my word. He was friendly and sociable and he received education in that manner. He used to say frequently that his attention was much more drawn towards meditation than towards reading books.”</source>
        <target>Som Bahadur Lama sagte über seinen Schutzbefohlenen: “Er war gehorsam. Er sagte zu meinem Wort niemals ‘nein’. Er war freundlich und umgänglich, und er erhielt in dieser Weise seine Ausbildung. Er pflegte häufig zu sagen, dass er sich mehr zur Meditation hingezogen fühle, denn zum Lesen von Büchern.”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He was granted the initiation of</source>
        <target>Ihm wurde die Einweihung</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Panchasheel</source>
        <target>"Panchasheel" gewährt</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Panchasheel is a Sanskrit word for a Buddhist initiation consisting of five vows, which are as follows:</source>
        <target>Panchasheel ist ein Sanskritbegriff für eine buddhistische Initiation, die aus fünf Gelübden wie folgt besteht:</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not kill animals (it is preferable to be vegetarian)</source>
        <target>Man darf keine Tiere töten (es ist wünschenswert, Vegetarier zu sein)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not steal</source>
        <target>Man darf nicht stehlen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not lie</source>
        <target>Man darf nicht lügen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must refrain from sexual misconduct</source>
        <target>Man hat sexuelles Fehlverhalten zu unterlassen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not take intoxicating substances</source>
        <target>Man darf keine vergiftenden Substanzen zu sich nehmen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram was initiated along with a group of nine other students. Ram refused to have his hair cut before the initiation, which was the common custom. It was after this initiation that Ram received the name,</source>
        <target>Ram wurde zusammen mit einer Gruppe von insgesamt neun Schülern eingeweiht. Ram lehnte es ab, sich vor der Einweihung das Haar abschneiden zu lassen, was üblicher Brauch war. Es war nach dieser Einweihung, dass Ram den Namen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje</source>
        <target>Palden Dorje erhielt</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>It was the custom for the initiates to meditate for up to a month in a cave. Som Bahadur Lama was surprised at the ease with which Palden Dorje seemed to adapt to the situation requiring little sustenance. It was then that he realized that the boy had a natural talent for deep and prolonged meditation.</source>
        <target>Es war Brauch für die Eingeweihten, bis zu einem Monat in einer Höhle zu meditieren. Som Bahadur Lama war überrascht über die Leichtigkeit, mit der Palden Dorje sich in die Situation einfand, nur wenig Nahrung benötigte. Zu diesem Zeitpunkt bemerkte er, dass der Junge eine natürliche Begabung für tiefe und langanhaltende Meditation hatte.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>After completing his education for two years, all nine initiates went to Lumbini, the birthplace of Lord Buddha, for sightseeing. Palden Dorje seemed utterly taken by this place and it seemed to deepen his religious resolve. The other eight initiates returned but he refused to return. Instead, he went to Dehradun to further his religious education with the Gurus of Dehradun. Later he returned to Nepal to the beautiful lakeside city of Pokhara.</source>
        <target>Nach Beendigung seiner zweijährigen Ausbildung fuhren alle neun Eingeweihten zur Besichtigung nach Lumbini, den Geburtsort von Lord Buddha. Palden Dorje schien von diesem Ort ganz und gar angetan zu sein, und es schien seinen religiösen Beschluss zu vertiefen. Die anderen acht Eingeweihten fuhren zurück, doch er lehnte es ab zurückzufahren. Stattdessen ging er nach Dehradun, um seine religiöse Ausbildung bei den Gurus von Dehradun weiterzuführen. Später kehrte er nach Nepal zurück in die schöne an einem See gelegene Stadt Pokhara.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Here it was that Palden Dorje became ill, and was unable to move his lower body.  Distressed, his teachers sent him home to recover.  During this time, Palden Dorje implored his family not to sacrifice any animals or take any alcohol otherwise further complications would arise.  He got better, but was still limping when he disappeared from his home the night of  May 16, 2005.</source>
        <target>Hier war es, dass Palden Dorje krank wurde und unfähig war, seinen Unterkörper zu bewegen. Bekümmert sandten seine Lehrer ihn zur Genesung nach Hause. Während dieser Zeit flehte er seine Familie an, kein Tier zu opfern oder irgendwelchen Alkohol zu sich zu nehmen, weil sonst weitere Komplikationen auftreten würden. Es ging ihm dann besser, doch er hinkte immer noch als er in der Nacht des 16. Mai 2005 von zu Hause verschwand.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>When his mother became aware of the situation, she alerted the village, and everyone joined in the search for him.  A local boy claimed to have seen him while he was shaking a mango tree.  Palden Dorje had come up and picked up a mango, and stepped fully clothed into the river. “I thought you had disappeared,” – the boy remarked to Palden Dorje.</source>
        <target>Als sich seine Mutter der Situation bewusst wurde, alarmierte sie das ganze Dorf, und alle beteiligten sich an der Suche nach ihm. Ein ortsansässiger Junge behauptete, ihn gesehen zu haben während er einen Mangobaum schüttelte. Palden Dorje kam näher und hob eine Mango auf, und dann stieg er voll bekleidet in einen Fluss. „Ich dachte, du wärst verschwunden,“ – bemerkte der Junge zu Palden Dorje.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Have I?” – Palden Dorje  replied. – “You’d better go home, and be careful not to touch me.” The boy ran home to tell his story, but nobody believed him at first.  Palden Dorje’s relatives went to the ravine.  Palden Dorje smiled at them when they found him as was his habit.  They told him to come home.  “I’ll go home at four o’clock,” – Palden Dorje said.  His family decided it would be wise to keep an eye on him, and so some of his siblings stayed with him.</source>
        <target>“Bin ich es?” – erwiderte Palden Dorje. – “Du solltest besser nach Hause gehen, und pass auf, dass du mich nicht berührst.” Der Junge rannte nach Hause, um seine Geschichte zu erzählen, doch anfangs glaubte ihm niemand. Die Angehörigen von Palden Dorje liefen zur Schlucht. Als sie ihn fanden lächelte Palden Dorje sie an, so wie es seine Gewohnheit war. Sie sagten ihm, dass er heimkommen solle. “Ich werde um 4.00 Uhr nach Hause gehen,” – sagte Palden Dorje. Seine Familie entschied, es wäre weise, ihn im Auge zu behalten, und so blieben einige seiner Geschwister bei ihm.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>At four o’clock, he picked up a couple of mangoes and began to eat one.  He told his little brother to bring him water, rice, his lama robes, a rosary and a picture of Buddha.  His little brother obeyed.  Palden Dorje’s sister came to tell Palden Dorje to come home at once.  Seeing how emaciated he looked from his previous  illness, she cried and begged him to come home.  Palden Dorje told her to stop crying, and she went home.</source>
        <target>Um vier Uhr hob er zwei Mangos auf und begann, eine zu essen. Er sagte seinem kleinen Bruder, er solle ihm Wasser, Reis, seine Lama-Robe, eine Gebetskette und ein Bild von Buddha bringen. Sein kleiner Bruder gehorchte. Palden Dorje’s Schwester kam, um Palden Dorje zu sagen, dass er sofort nach Hause kommen solle. Als sie sah, wie ausgezehrt er nach der vorangegangenen Krankheit aussah, weinte sie und flehte ihn an heimzukommen. Palden Dorje sagte ihr, dass sie aufhören solle zu weinen, und sie ging nach Hause.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Then Palden Dorje, sitting in a meditative posture seemed to go into a trance.  He began to ask himself questions and answer them out loud. The other villagers came and told Palden Dorje to stop being silly and come home.</source>
        <target>Palden Dorje, der in einer meditativen Haltung dasaß, schien in eine Trance zu gehen. Er fing an, sich selbst Fragen zu stellen und sie laut zu beantworten. Die anderen Dorfbewohner kamen und sagten Palden Dorje, dass er sich nicht so töricht verhalten und nach Hause kommen solle.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>They feared he must be ill or crazy.  When Palden Dorje’s older brother touched him, Palden Dorje’s body became exceedingly hot and turned red. “Please leave me alone, or one of us may die,” – Palden Dorje said. – “If anyone disturbs me or my things at midnight, I will have to meditate for 20 years, but if all goes well, I will meditate for 6 years.”</source>
        <target>Sie befürchteten, er müsse krank oder verrückt sein. Als Palden Dorje’s älterer Bruder ihn berührte, wurde Palden Dorje’s Körper über alle Maßen heiß und rot. „Bitte lasst mich allein, oder einer von uns könnte sterben“ – sagte Palden Dorje. – „Wenn irgendjemand mich oder meine Angelegenheiten um Mitternacht stört, werde ich 20 Jahre meditieren müssen; doch wenn alles gut geht, werde ich 6 Jahre meditieren.”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Then Palden Dorje, followed by his brother, and at a distance by the villagers set out to find a good meditation  place in the forest. His parents insisted he take some food and water with him.  Finally, he reached his destination  at 11:00 AM on May 18, 2005. This was the day the villagers of Ratanpur celebrated</source>
        <target>Dann zog Palden Dorje los, um einen guten Meditationsplatz im Wald zu finden, gefolgt von seinem Bruder und in einiger Entfernung von den Dorfbewohnern. Seine Eltern bestanden darauf, dass er etwas zu essen und Wasser mitnahm. Schließlich erreichte er um 11.00 Uhr vormittags am 18. Mai 2005 seinen Bestimmungsort. Dies war der Tag, an dem die Dorfbewohner von Ratanpur</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>http://en.wikipedia.org/wiki/Vesak</source>
        <target>http://en.wikipedia.org/wiki/Vesak</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Buddha Jayanti (Vesak)</source>
        <target>Buddha Jayanti (Vesak) feierten</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He settled himself under a pipal tree, having offered 10 kinds of fruit to the picture of Buddha.</source>
        <target>Er ließ sich unter einem Pipal-Baum nieder, nachdem er 10 verschiedene Früchte vor einem Bild von Buddha dargebracht hatte.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>About 30 villagers saw where Palden Dorje was meditating, and they left an offering of over a thousand rupees as was the custom at Buddha Jayanti.  On that night at 12:00,  some pranksters came to disturb Palden Dorje and steal the offering.  They quarreled over the money, and later accused each other in front of the villagers.  Having confessed, they asked Palden Dorje’s forgiveness.</source>
        <target>Ungefähr 30 Dorfbewohner sahen, wo Palden Dorje meditierte, und sie hinterließen eine Opfergabe von über tausend Rupien, so wie es an Buddha Jayanti (Buddha’s Geburtstag) Brauch war. In dieser Nacht kamen um 24.00 Uhr einige Spitzbuben, um Palden Dorje zu stören und die Opfergabe zu stehlen. Sie stritten sich um das Geld, und später entschuldigten sie sich vor den Dorfbewohnern. Nachdem sie gestanden hatten, baten sie Palden Dorje um Vergebung.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>So Palden Dorje left the first meditation place and went north on the 24th of May, 2005.  At that time he gave six pipal leaves to his second elder brother telling him to keep them in oil.  He said that as long as his family kept the leaves, all would be well.  His relatives cried when he left.</source>
        <target>So verließ Palden Dorje am 24. Mai 2005 den ersten Meditationsplatz und ging weiter in Richtung Norden. Zu diesem Zeitpunkt gab er seinem zweitältesten Bruder sechs Pipal-Blätter und sagte ihm, diese in ein Gefäß mit Öl zu legen. Er sagte, so lange seine Familie die Blätter aufheben würde, wäre alles in Ordnung. Seine Angehörigen weinten als er sie verließ.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Again the villagers were concerned about Palden Dorje’s whereabouts, and in the late afternoon, a cowherd had seen him in his new meditation site. The villagers sent some of his family to go and bring him home.  But Palden Dorje refused and  moved to another pipal tree in the east.</source>
        <target>Wieder sorgten sich die Dorfbewohner um den Verbleib von Palden Dorje, und am späten Nachmittag hatte ein Kuhhirte ihn an seinem neuen Meditationsort gesehen. Die Dorfbewohner sandten einige Mitglieder seiner Familie los, um ihn heimzubringen. Aber Palden Dorje lehnte das an und begab sich zu einem anderen Pipal-Baum im Osten.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje told his family that he must continue to meditate at all costs.  He drew a boundary around his meditation area, and the villagers and his relatives built a fence for him. More and more crowds gathered at the site, so Palden Dorje ordered that a hut be built and sealed with plastic on all sides wherein he remained for 15 days. After that Palden Dorje said, “I have received some energy so that I may now meditate under a tree outside”.</source>
        <target>Palden Dorje sagte seiner Familie, dass er die Meditation fortführen müsse, ganz gleich, was es kosten würde. Er zog einen Grenzstrich um seinen Meditationsbereich herum, und die Dorfbewohner und seine Angehörigen errichteten einen Zaun für ihn. Mehr und mehr Menschenmengen versammelten sich an dem Ort, so bat Palden Dorje darum, eine Hütte für ihn zu bauen und von allen Seiten mit Plastik abzudichten, worin er 15 Tage lang blieb. Danach sagte Palden Dorje, „ich habe einige Energie erhalten, so dass ich jetzt draußen unter einem Baum meditieren kann“.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>There was a terrible drought in the village. Palden Dorje told them to pray to a snake god and after 5 days, it started raining. In the 75th day of meditation, he opened the eyes and asked his elder brother to call him by the words: “Om Namó Gurú Búddha Gyáni”.</source>
        <target>Es gab in der Dorfgegend eine schreckliche Dürreperiode. Palden Dorje sagte ihnen, dass sie zu einem Schlangengott beten sollten und nach 5 Tagen fing es an zu regnen. Am 75. Meditationstag öffnete er seine Augen und bat seinen älteren Bruder, ihn mit den Worten „Om Namó Gurú Búddha Gyáni” anzusprechen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He returned to his meditation. Since that day he was addressed as</source>
        <target>Dann war er wieder in seiner Meditation. Seit diesem Tag wurde er angesprochen mit</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Om Namo Guru Buddha Gyani”</source>
        <target>“Om Namo Guru Buddha Gyani”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>(Hail to the Master of the Wisdom of Buddha.)</source>
        <target>(Gegrüßt sei der Meister der Weisheit Buddha’s.)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On August 18, 2005, Palden Dorje called together his friends who were lamas.  They asked him how it was that Palden Dorje was surviving without water. Palden Dorje replied that two snake gods protected him from either side.  That day Palden Dorje also changed his clothes and wore a white cloth called Ngag.</source>
        <target>Am 18. August 2005 rief Palden Dorje seine Freunde, die Lamas waren, zusammen. Sie fragten ihn, wie Palden Dorje ohne Wasser überleben konnte. Palden Dorje antwortete, dass zwei Schlangengottheiten ihn von beiden Seiten beschützten. An diesem Tag wechselte Palden Dorje auch seine Kleidung und trug ein weißes Gewand, genannt Ngag.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 6, 2005 snake bit Palden Dorje, and Palden Dorje’s body was poisoned. Palden Dorje sweated more than two liters while he continued to meditate, and thus he overcame the poison.  Palden Dorje’s followers believe that on that day he was enlightened, for the Bodhisattva has the ability to survive attached to a tree, soil and stone, to digest snake poison, to be unaffected by the wind and to understand the language of all creatures.</source>
        <target>Am 6. November 2005 wurde Palden Dorje von einer Schlange gebissen, und Palden Dorje’s Körper wurde vergiftet. Palden Dorje schwitzte mehr als zwei Liter aus während er weiterhin meditierte und konnte somit die Vergiftung überstehen. Palden Dorje’s Anhänger glauben, dass er an diesem Tag erleuchtet war, da ein Bodhisattva die Fähigkeit hat, in Verbindung mit einem Baum, Erde und Stein zu überleben, Schlangengift zu verarbeiten, unberührt vom Wind zu bleiben und die Sprache jeder Kreatur zu verstehen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 8, 2005, Palden Dorje told the people that he did not have the energy of a Buddha, and he asked them not to publicize him as an incarnation of Buddha.</source>
        <target>Am 8. November 2005 sagte Palden Dorje den Leuten, dass er nicht die Kraft eines Buddha hätte und bat sie, ihn nicht als eine Inkarnation von Buddha zu propagieren.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 11, 2005 a bright light appeared shining from Palden Dorje’s head.  His followers cried with joy and became even more fervent.</source>
        <target>Am 11. November 2005 erschien ein helles Licht, das von Palden Dorje’s Kopf strahlte. Seine Nachfolger weinten vor Freude und wurden noch glühendere Anhänger.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Leave me in peace, and there will soon be peace in the country,” – Palden Dorje said. However crowds ever increased and people chanted and set up a market place, according to Radio HBC 94 FM who visited the site on December 10, 2005. The crowds were kept at a distance of about 50 meters. All witnesses claimed that Palden Dorje neither ate, drank or left to relieve himself.  He just sat and meditated under the pipal tree. Baffled onlookers were ever increasing.</source>
        <target>“Lasst mich in Frieden, und dann wird bald im Land Frieden sein,” – sagte Palden Dorje. Aber die Menschenmassen nahmen immer weiter zu und Leute sangen und errichteten laut Radio HBC 94 FM, die den Ort am 10. Dezember 2005 besuchten, einen Marktplatz. Die Menschenmenge wurde in einer Entfernung von etwa 50 Metern gehalten. Alle Zeugen behaupteten, dass Palden Dorje weder aß noch trank noch ging, um sich zu erleichtern. Er saß einfach da und meditierte unter dem Pipal-Baum. Die verblüfften Zuschauen nahmen immer weiter zu.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>There were stories of miracles: a</source>
        <target>Es gab auch Geschichten von Wundern: ein</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>girl</source>
        <target>Mädchen</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>and a young man had gained the power of speech although they could not speak.</source>
        <target>und ein junger Mann erlangten ihre Sprache, obwohl sie vorher nicht sprechen konnten.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>After about ten months of meditation, Palden Dorje went missing on 11 March 2006. He gave no explanation, and some believed he had been abducted. His followers theorized that he went deeper into the woods to look for a quieter place to meditate.</source>
        <target>Nach etwa zehn Monaten der Meditation verschwand Palden Dorje am 11. März 2006. Er gab keine Erklärung, und einige glaubten, er wäre entführt worden. Seine Anhänger hatten jedoch die Theorie, dass er tiefer in den Wald hineingegangen sei, um einen ruhigeren Platz zum Meditieren zu suchen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Police abandoned a search for him after the possibility of foul play was eliminated. Suspecting money laundering, the authorities froze the bank account of the local committee managing the crowds, which had gathered more than Rs. 600,000 ($7950), but they found no evidence.</source>
        <target>Nachdem die Möglichkeit eines Verbrechens ausgeräumt war, stellte die Polizei die Suche nach ihm ein. Aufgrund des Verdachts von Geldwäsche, froren die Behörden das Bankkonto des örtlichen Komitée’s ein, das das Management der Menschenmengen übernommen hatte. Auf dem Konto waren über 600.000 Rupien ($ 7.950) zusammengekommen, doch es gab kein Anzeichen für Geldwäsche.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 19 March, a group of Palden Dorje's followers met with him about 2 miles (3 kilometers) southwest of his meditation site. They say they spoke to him for thirty minutes, during which Palden Dorje said: "There is no peace here" and that he would return in six years, which would be in 2011 or 2012. He left a message for his parents telling them not to worry.</source>
        <target>Am 19. März traf eine Gruppe von Palden Dorje’s Anhängern ihn ungefähr 2 Meilen (3 Kilometer) südwestlich von seinem Meditationsplatz. Sie berichteten, dass sie dreißig Minuten mit ihm sprachen, in denen Palden Dorje sagte: “Es gibt hier keinen Frieden (keine Ruhe)” und dass er in sechs Jahren zurückkehren würde, was in 2011 oder 2012 sein würde. Er hinterließ eine Nachricht für seine Eltern, denen er mitteilte, sich keine Sorgen zu machen.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 25 December 2006, villagers in Bara district spotted Palden Dorje meditating. He was carrying a sword for protection in the jungle, reminding reporters that "Even Gautama Buddha had to protect himself," and claimed to have eaten nothing but herbs in the interim.</source>
        <target>Am 25. Dezember 2006 entdeckten Dorfbewohner Palden Dorje meditierend im Bara Distrikt. Er trug ein Schwert bei sich zum Schutz im Dschungel, die Berichterstatter daran erinnernd, dass „sogar Gautama Buddha sich selbst schützen musste,“ und behauptete, in der Zwischenzeit nichts außer Kräuter gegessen zu haben.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He reiterated his six year commitment, and said he would allow people to come and observe him, as long as they remained at some distance and didn't bother him. When a reporter pointed out that pilgrims to his meditation site would be making donations in his name, he asked for the donations to not be abused or used for commercial purposes. A new wave of visitors came to see him and pray at his new meditation spot. On 8 March 2007 he left Bara district to again find a quieter place to meditate.</source>
        <target>Er bestätigte erneut seine sechsjährige Verpflichtung und sagte, er würde den Leuten erlauben zu kommen und ihn zu beobachten, solange sie einen gewissen Abstand zu ihm halten und ihn nicht stören. Als ein Berichterstatter darauf hinwies, dass Pilger, die zu seinem Meditationsort kämen, in seinem Namen Spenden geben würden, bat er darum, die Spenden nicht zu missbrauchen oder für Werbezwecke zu verwenden. Eine neue Welle von Besuchern kam, um ihn zu sehen und an seinem neuen Meditationsplatz zu beten. Am 8. März 2007 verließ er den Bara Distrikt, um erneut einen ruhigeren Platz zum Meditieren zu finden.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 26 March 2007, Inspector Rameshwor Yadav of the Area Police Post Nijgadh, found Palden Dorje inside a bunker-like ditch seven feet square. A police team under Yadav's command had gone to the place after word had spread of Palden Dorje meditating underground. “His face was clean and hair was combed well,” – Yadav said.</source>
        <target>Am 26. Mäz 2007 fand Inspektor Rameshwor Yadav von der örtlichen Polizeibehörde Nijgadh Palden Dorje innerhalb eines bunkerähnlichen Grabens, etwa sieben Fuß im Quadrat groß. Ein Polizeiteam unter Yadav’s Kommando war zu dem Platz gegangen, nachdem sich die Nachricht verbreitet hatte, dass Palden Dorje dort unterirdisch meditieren würde. „Sein Gesicht war sauber und das Haar gut gekämmt” – sagte Yadav.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to him, the bunker had been cemented from all sides and fitted with a tiled roof. Indra Lama, a local deployed as Palden Dorje's caretaker since the beginning of his intensive meditation, said the bunker was prepared per Palden Dorje's request. “After granting audience a week ago, he expressed his desire to meditate inside the ground; so we built it,” – he said.</source>
        <target>Nach seiner Aussage ist der Bunker von allen Seiten zementiert und mit einem Ziegeldach versehen eingebaut. Indra Lama, ein Ortsansässiger, der auf Palden Dorje seit Beginn seiner intensiven Meditation aufpasst sagte, dass der Bunker auf Bitte von Palden Dorje gefertigt wurde. „Nachdem er vor einer Woche Audienz gewährt hatte, äußerte er den Wunsch, in der Erde zu meditieren; so bauten wir ihn” – sagte er.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 2 August 2007, Palden Dorje</source>
        <target>Am 2. August 2007 wandte sich Palden Dorje</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>addressed a large crowd</source>
        <target>an eine große Menschenmenge</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>in Halkhoriya jungle in Bara district of southern Nepal. The Namo Buddha Tapoban Committee, which is devoted to looking after Palden Dorje, assembled the meeting.</source>
        <target>im Halkhoriya Dschungel im Bara Distrikt im südlichen Nepal. Das „Namo Buddha Tapoban Komitée”, das sich der Aufgabe hingibt, auf Palden Dorje aufzupassen, hatte das Zusammenkommen zu dem Treffen organisiert.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>A notice about the boy's first-ever preaching was broadcast by a local FM radio station, and the committee also invited people by telephone. Around three thousand people gathered to listen to Palden Dorje's address. A video was made of the event. According to Upendra Lamichhane, a blogger who wrote an article and took pictures of the meeting, Palden Dorje's message was, "The only way we can save this nation is through spirituality".</source>
        <target>Eine Vorankündigung über die allererste Predigt des Jungen wurde vom lokalen FM Radiosender ausgestrahlt, und das Komitée lud auch Leute per Telefon ein. Etwa dreitausend Menschen kamen zusammen, um Palden Dorje’s Ansprache zu hören. Von dem Ereignis wurde ein Video gemacht. Laut Aussage von Upendra Lamichhane, einen Blogger, der einen Artikel schrieb und Fotos von dem Treffen machte, war Palden Dorje’s Botschaft, “Der einzige Weg, durch den wir diese Nation retten können, ist durch Spiritualität”.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>This was his speech:</source>
        <target>Dies war seine Rede:</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje is a member of the</source>
        <target>Palden Dorje ist ein Mitglied der</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Tamang</source>
        <target>Tamang</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>community, of which a majority practices</source>
        <target>Gemeinde, von der die Mehrheit</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Vajrayana Buddhism</source>
        <target>Vajrayana Buddhismus praktiziert</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje's story gained popularity because it resembled a legend from the Jataka Nidanakatha about</source>
        <target>Palden Dorje's Geschichte erlangte eine gewisse Popularität, weil sie einer Legende der “Jataka Nidanakatha” ( Sammlung von Erzählungen) über</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Gautama Buddha's</source>
        <target>Gautama Buddha's</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>enlightenment, so much so that some devotees claimed Palden Dorje was the reincarnation of a Buddha.</source>
        <target>Erleuchtung ähnelt, und das so sehr, dass einige Devotees behaupteten, Palden Dorje würde die Reinkarnation eines Buddha sein.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>However, on 8 November 2005 Dorje arose and said: “Tell the people not to call me a Buddha. I don't have the Buddha's energy. I am at the level of a rimpoche.” A rimpoche is a teacher, which indicates he believes he has achieved a significant amount. He said that he will need six more years of meditation before he may become a Buddha.</source>
        <target>Am 8. November 2005 erhob Palden Dorje jedoch seine Stimme und sagte: “Sage den Leuten, sie sollen mich nicht Buddha nennen. Ich habe nicht die Kraft eines Buddha. Ich bin auf der Stufe eines Rimpoche.“ Ein Rimpoche ist ein Lehrer, der anzeigt, dass er glaubt, einen signifikanten (Wissens-)Umfang erreicht zu haben. Er sagte, dass er sechs weitere Jahre der Meditation brauchen wird, bevor er ein Buddha werden könnte.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to his followers, Palden Dorje may have reached the stage of a</source>
        <target>Nach Aussage seiner Nachfolger könnte Palden Dorje den Grad eines</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Bodhisattva </source>
        <target>Bodhisattva</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>a person on the path to attaining full enlightenment or buddhahood for the benefit of all sentient beings. According to the historical Buddha, Gautama Buddha, there were innumerable Buddhas before him and infinite Buddhas to come. Proponents also claim that Palden Dorje might also be</source>
        <target>erreicht haben, ein Mensch auf dem Pfad zur Erreichung vollkommener Erleuchtung oder Buddhaschaft zum Wohle aller Lebewesen. Nach Aussage des historischen Buddha, Gautama Buddha, gab es unzählige Buddhas vor ihm und unendlich viele Buddhas, die noch kommen. Befürworter behaupten auch, dass Palden Dorje auch</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Maitreya</source>
        <target>Maitreya</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Bodhisattva, the predicted successor to the historical Buddha.</source>
        <target>Bodhisattva sein könnte, der vorhergesagte Nachfolger des historischen Buddha.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>His mother's name is Maya Devi Tamang, the same first name as Buddha's mother. It is reported that his mother fainted when she found out that her son intended to meditate for an indefinite period.</source>
        <target>Der Name seiner Mutter ist Maya Devi Tamang, der gleiche Vorname wie der von Buddha’s Mutter. Es wird berichtet, dass seine Mutter ohnmächtig wurde als sie herausfand, dass ihr Sohn beabsichtigte, für einen unbestimmten Zeitraum zu meditieren.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Those who have called him the "reincarnation of Buddha" have been criticised. Gautama Buddha taught that after</source>
        <target>Diejenigen, die ihn eine “Reinkarnation von Buddha” genannt hatten, wurden kritisiert. Gautama Buddha lehrte, dass es nach Erreichen des</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>parinirvana</source>
        <target>Parinirvana</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>there is no more rebirth, therefore it is impossible to be a "reincarnation of Buddha", but it is possible to be another Buddha, another who has attained, or will attain, enlightenment.</source>
        <target>keine Geburt mehr gibt; deshalb ist es unmöglich, eine "Reinkarnation von Buddha" zu sein, doch es ist möglich, ein anderer Buddha zu sein, ein weiterer, der Erleuchtung erreicht hat oder erreichen wird.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>An average human being who stops drinking will die of dehydration in three to four days. According to the Guinness Book of Records the longest time a human has survived without water is 18 days. Palden Dorje, on the other hand, does not appear to break his meditation to eat or drink.</source>
        <target>Ein Durchschnittsmensch, der aufhört Flüssigkeit zu sich zu nehmen, wird innerhalb von drei bis vier Tagen an Dehydration sterben. Nach Eintrag im Guinessbuch der Rekorde beträgt die längste Zeit, die ein Mensch ohne Wasser überlebt hat 18 Tage. Palden Dorje andererseits scheint seine Meditation nicht zu unterbrechen um zu essen oder zu trinken.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje was observed not to leave the tree at least during the daytime, but nobody was allowed to approach him too closely. Between 5:00 p.m. and 5:00 a.m. nobody was allowed to see him, and a screen was erected for that purpose. Many people speculated that he ate and drank water during that time.</source>
        <target>Es wurde beobachtet, dass Palden Dorje den Baum nicht verließ, zumindest tagsüber nicht, doch es war niemandem erlaubt, zu nah an ihn heranzukommen. Zwischen 5.00 Uhr nachmittags und 5.00 Uhr morgens war es niemandem erlaubt, ihn zu sehen, und aus diesem Grunde wurde ein Sichtschutz errichtet. Viele Leute spekulierten, dass er während dieser Zeit aß und Wasser trank.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Some supporters believe that discussions of</source>
        <target>Einige Unterstützer glauben, dass Diskussionen über</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>http://en.wikipedia.org/wiki/Inedia</source>
        <target>http://en.wikipedia.org/wiki/Inedia</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>inedia</source>
        <target>Leben ohne Nahrungsaufnahme</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>are irrelevant, and that the ability to sit nearly motionless in the same position day after day, with no regard for extremes of weather including a cold winter and a monsoon season, is notable. For example, American writer George Saunders visited Palden Dorje and observed him through a single night, and was impressed by Palden Dorje's perfectly still stature, even during an evening climate that seemed unbearably cold to the much better clothed journalist.</source>
        <target>irrelevant sind und dass die Fähigkeit, Tag für Tag fast bewegungslos in derselben Position zu sitzen, ungeachtet jeglicher Witterungsextreme einschließlich eines kalten Winters und einer Monsunzeit bemerkenswert ist. Der amerikanische Schriftsteller George Saunders zum Beispiel besuchte Palden Dorje und beobachtete ihn eine ganze Nacht hindurch und war von Palden Dorje’s perfekter regungsloser Gestalt beeindruckt, zumal während eines abendlichen Klimas, das dem viel besser gekleideten Journalisten unerträglich kalt erschien.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>In December 2005, a nine-member government committee led by Gunjaman Lama watched Palden Dorje carefully for 48 hours and observed him not to take any food or water during that time. A video recording was also made of this test. However, they were unable to approach closer than 3 meters or take readings of his vital signs. The Nepalese government planned a more careful scientific study, but the plan was never carried out.</source>
        <target>Im Dezember 2005 überwachte ein neunköpfiges Regierungskomitée, geleitet von Gunjaman Lama, Palden Dorje sehr sorgfältig für 48 Stunden und beobachtete, dass er während dieser Zeit weder Nahrung noch Wasser zu sich nahm. Von diesem Test wurde auch eine Videoaufzeichnung gemacht. Es war ihnen jedoch nicht möglich, näher als 3 Meter an ihn heranzukommen oder Messungen seiner Vitalfunktionen vorzunehmen. Die nepalesische Regierung plante, eine mehr wissenschaftlich ausgerichtete Studie vorzunehmen, doch der Plan wurde nie durchgeführt.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>In 2007, the Discovery Channel produced a documentary titled</source>
        <target>In 2007 produzierte der Discovery Channel einen Dokumentarfilm mit dem Titel</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>The Boy With Divine Powers</source>
        <target>Der Junge mit den göttlichen Kräften</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On their first, four-day attempt, the film crew was required to stay outside a guarded barbed-wire fence, and their camera's infrared capabilities did not pick up evidence of a body at the base of the tree where Palden Dorje sat during their non-stop recording. On a second attempt a few weeks later, however, the film crew was able to film Palden Dorje continuously for 96 hours, day and night, during which time he did not drink any fluids or eat any food. According to scientists on the documentary, an average person would be expected to die from kidney failure after four days without drinking any fluids. The boy showed no signs of classical physical deterioration caused by dehydration. A close inspection by the film crew of the area around the tree where Palden Dorje was sitting revealed no hidden food supply or water pipes.</source>
        <target>Bei ihrem ersten viertägigen Versuch wurde die Filmcrew gebeten, außerhalb eines mit Stacheldrahtzaun versehenen Bereiches zu bleiben, und die Infrarot-Möglichkeiten ihrer Kameras konnten keinen Beweis für den Körper unten am Baum, wo Palden Dorje während ihrer non-stop-Aufnahmen saß, erbringen. Bei einem zweiten Versuch wenige Wochen später war es der Filmcrew jedoch möglich, Palden Dorje ununterbrochen für 96 Stunden Tag und Nacht zu filmen; während dieser Zeit hat er keine Flüssigkeit oder Nahrung zu sich genommen. Nach Aussage von Wissenschaftlern auf dieser Dokumentation würde ein Durchschnittsmensch nach vier Tagen ohne Flüssigkeitszufuhr an Nierenversagen sterben. Der Junge zeigte keinerlei typische körperliche Verfallserscheinungen wie sie durch Dehydration verursacht werden. Eine von der Filmcrew vorgenommene eingehende Untersuchung des Bereiches um den Baum herum wo Palden Dorje saß, enthüllte auch keine versteckte Nahrungsversorgung oder Wasserleitung.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 10 November 2008, Palden Dorje</source>
        <target>Am 10. November 2008 erschien Palden Dorje</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>reappeared and spoke</source>
        <target>wieder und sprach</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>to a group of devotees in the remote jungle of Ratanpur, 150 km (95 miles) southeast of Kathmandu, near Nijgadh. His hair was shoulder-length and his body was wrapped in a white cloth.</source>
        <target>zu einer Gruppe von Devotees in dem entfernten Dschungel von Ratanpur, 150 km (95 Meilen) südöstlich von Kathmandu, nahe Nijgadh. Sein Haar war schulterlang, und sein Körper war in ein weißes Tuch gewickelt.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>His devotees believe he attained enlightenment at Bodh Gaya in Bihar, which borders Nepal – the place where Siddartha Gautama attained enlightenment.</source>
        <target>Seine Devotees glauben, er erlangte Erleuchtung in Bodh Gaya in Bihar, das an Nepal angrenzt – dem Ort, wo Siddhartha Gautama Erleuchtung erlangte.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>biography_translated_by</source>
        <target>Biographie übersetzt von</target>
      </trans-unit>
      
<!-- утф -->
    </body>
  </file>
</xliff>