<?xml version="1.0" ?>
<xliff version="1.0">
  <file original="global" source-language="en" datatype="plaintext">
    <body>

      <trans-unit id="1">
        <source>Family and Childhood</source>
        <target>Gia đình và thời thơ ấu</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>School and Religious Education</source>
        <target>Học vấn và sự Giáo dục về tôn giáo</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje's Illness</source>
        <target>Thời kỳ đau ốm của Palden Dorje</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje Disappears</source>
        <target>Palden Dorje biến mất</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Meditation Begins</source>
        <target>Bắt đầu hành thiền</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Snakebite and Miracles</source>
        <target>Bị rắn cắn và những phép lạ</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Wandering to Bara district</source>
        <target>Lang thang đến khu vực quận Bara</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Meditating in pit</source>
        <target>Hành thiền trong hầm</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Preaching in Halkhoriya jungle</source>
        <target>Thuyết pháp ở khu rừng Halkhoriya</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Buddhist background</source>
        <target>Nền tảng Phật giáo</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Feats of inedia</source>
        <target>Kỳ tích không ăn uống</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Reappearance in Ratanpur jungle</source>
        <target>Tái xuất hiện ở rừng Ratanpur</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>New Appearance in 2009</source>
        <target>Hiện diện mới vào năm 2009</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Maha Sambodhi Dharma Sangha (earlier Palden Dorje, born Ram Bahadur Bomjan) was born on April 10, 1990 between 2:25am and 4am (information on date and time is still controversial and will be checked and clarified) in Ratanpur village, Bara district, Nepal.</source>
        <target>Maha Sambodhi Dharma Sangha (tên ban đầu là Palden Dorje, tên khai sinh là Ram Bahadur Bomjan) sinh ngày 10 tháng 4 năm 1990 trong khoảng từ 2 giờ 25 phút đến 4 giờ sáng (thông tin về ngày và giờ sinh vẫn còn gây tranh luận, sẽ được kiểm tra và làm sáng tỏ) ở làng Ratanpur, quận Bara, nước Nepal.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram’s parents are farmers. His mother, Maya Devi was married at 12.  She had 5 sons and 4 daughters.  Ram was her third son.  When she was in her pregnancy, she found she was unable to eat meat without becoming ill.  The son, whom she named Ram, would not eat meat.  He would leave the house for long intervals from an early age.</source>
        <target>Bố mẹ của Ram là những người nông dân. Mẹ của ngài, Maya Devi kết hôn ở tuổi 12. Bà có 5 con trai và 4 con gái. Ram là con trai thứ ba. Khi bà mang bầu, bà phát hiện ra rằng bà không thể ăn thịt mà không bị ốm. Người con trai mà bà đặt tên là Ram cũng không ăn thịt. Khi còn nhỏ, ngài thường rời khỏi nhà trong những khoảng thời gian dài.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram was always pleased to see a lama or a holy person and fastidiously imitated them.  He often seemed to be lost in thought and spoke little.  Whenever someone spoke to him, he would reply with a smile and would treat people of all ages equally.</source>
        <target>Ram thường hoan hỉ khi gặp một vị lạt ma hoặc một người mộ đạo và thường bắt chước theo họ một cách có chọn lọc. Ngài dường như thường đắm chìm trong suy nghĩ và rất ít nói. Bất cứ khi nào có ai đó nói chuyện với ngài, ngài đều đáp lại với một nụ cười và đối xử với mọi người ở mọi lứa tuổi đều như nhau.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to his family and neighbors, Ram Bomjan often acted differently from his childhood friends, frequently observing other people in worship and praying himself. He has been described as being born with a peaceful nature, and would never get into a fight or kill an animal. Beginning at the age of five he only took leftovers for food, and went hungry if there was nothing.</source>
        <target>Theo gia đình và những người hàng xóm của ngài, Ram Bomjan thường hành động khác với những người bạn thời thơ ấu, thường tự mình quan sát những người khác trong các nghi lễ thờ cúng và tụng kinh. Ngài thường được miêu tả như là được sinh ra với bản tính tự nhiên hiền hòa và không bao giờ đánh nhau hay sát hại động vật. Bắt đầu ở tuổi lên năm, ngài chỉ ăn thức ăn thừa và nhịn đói nếu không có gì để ăn.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He took his studies seriously and rarely played with other children, choosing instead to remain alone. He spent his time reading scriptures, meditating and worshipping the pipal tree which seemed to bring him joy. Seeing this behavior, Ram’s father sent him to study the scriptures of Lama Chhyoi with Samden Lama in their village.  After that Ram decided to embrace a religious life.</source>
        <target>Ngài đã học tập một cách nghiêm chỉnh và hiếm khi chơi đùa với những đứa trẻ khác, thay vào đó là chọn ở một mình. Ngài thường đọc kinh, hành thiền và thờ cúng cây bồ đề, những việc này dường như mang lại cho ngài niềm vui. Thấy cách cư xử này, cha của Ram đã gửi ngài đến học kinh sách của Lạt ma Chhyoi với Samden Lama trong làng của họ. Sau đó, Ram quyết định đi theo lối sống tôn giáo.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He was accepted into the monkhood by Som Bahadur Lama of Sudha, Ward 8 of Chitwan Village Development Committee.</source>
        <target>Ngài được thầy Som Bahadur  ở Sudha, Ward 8 thuộc Ủy bản Phát triển Làng Chitwan chấp nhận cho xuất gia.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Som Bahadur Lama said the following of his ward: “He was obedient. He never said ‘no’ to my word. He was friendly and sociable and he received education in that manner. He used to say frequently that his attention was much more drawn towards meditation than towards reading books.”</source>
        <target>Thầy Som Bahadur  đã nói như sau về người được ông giám hộ: “Cậu rất vâng lời. Cậu không  bao giờ nói “không” với những gì tôi chỉ bảo. Cậu rất thân thiện, chan hòa và cậu tiếp thu kiến thức theo cách đó. Cậu thường nói rằng cậu bị lôi cuốn vào hành thiền nhiều hơn là đọc sách.”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He was granted the initiation of</source>
        <target>Ngài đã được chấp nhận quy y</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Panchasheel</source>
        <target>Ngũ giới (Panchasheel)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Panchasheel is a Sanskrit word for a Buddhist initiation consisting of five vows, which are as follows:</source>
        <target>Panchasheel là một từ tiếng Phạn cho sự nhập môn đạo Phật bao gồm 5 lời nguyện sau đây:</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not kill animals (it is preferable to be vegetarian)</source>
        <target>Không sát hại động vật (nên trở thành  người ăn chay.)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not steal</source>
        <target>Không  trộm cắp</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not lie</source>
        <target>Không nói dối</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must refrain from sexual misconduct</source>
        <target>Kiềm chế các hành vi liên quan đến tà dâm</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>One must not take intoxicating substances</source>
        <target>Không sử dụng các chất rượu gây say</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Ram was initiated along with a group of nine other students. Ram refused to have his hair cut before the initiation, which was the common custom. It was after this initiation that Ram received the name,</source>
        <target>Ram được quy y cùng với một nhóm chín tu sinh. Ram từ chối cắt tóc trước khi quy y, mà đó là nghi thức thông thường. Sau khi quy y , Ram được đặt tên là </target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje</source>
        <target>Palden Dorje</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>It was the custom for the initiates to meditate for up to a month in a cave. Som Bahadur Lama was surprised at the ease with which Palden Dorje seemed to adapt to the situation requiring little sustenance. It was then that he realized that the boy had a natural talent for deep and prolonged meditation.</source>
        <target>Nghi thức cho những người quy y là hành thiền lên đến một tháng trong một cái hang. Thầy Som Bahadur đã rất ngạc nhiên về việc Palden Dorje dường như thích nghi được với tình trạng yêu cầu ít đồ ăn thức uống. Sau đó, ông nhận ra rằng cậu bé có tài năng bẩm sinh cho việc hành thiền sâu và kéo dài.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>After completing his education for two years, all nine initiates went to Lumbini, the birthplace of Lord Buddha, for sightseeing. Palden Dorje seemed utterly taken by this place and it seemed to deepen his religious resolve. The other eight initiates returned but he refused to return. Instead, he went to Dehradun to further his religious education with the Gurus of Dehradun. Later he returned to Nepal to the beautiful lakeside city of Pokhara.</source>
        <target>Sau khi hoàn thành việc tu học trong hai năm, tất cả chín tu sinh đã được quy y đến thăm viếng xứ Lumbini, nơi đản sinh của Đức Phật Thích Ca . Palden Dorje dường như bị cực kỳ lôi cuốn bởi nơi này và nó dường như làm tăng quyết tâm tu hành của ngài. Tám tu sinh kia  đã quay về nhưng ngài từ chối không về. Thay vào đó, ngài đi đến Dehradun để đi sâu hơn vào tu học với các Đạo Sư ở Dehradun. Sau đó, ngài trở về Nepal đến thành phố bờ hồ tuyệt đẹp là Pokhara.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Here it was that Palden Dorje became ill, and was unable to move his lower body.  Distressed, his teachers sent him home to recover.  During this time, Palden Dorje implored his family not to sacrifice any animals or take any alcohol otherwise further complications would arise.  He got better, but was still limping when he disappeared from his home the night of  May 16, 2005.</source>
        <target>Ở đây, Palden Dorje bị ốm và không thể cử động phần thân dưới. Đau buồn, thầy giáo của ngài gửi ngài trở về nhà để hồi phục. Trong suốt thời gian này, Palden Dorje van nài gia đình của ngài không cúng tế bất kỳ loài vật hay uống rượu nếu không thì tình hình sẽ càng trầm trọng hơn. Ngài trở nên khỏe hơn, nhưng vẫn đi khập khiễng khi ngài biến mất khỏi nhà vào đêm 16 tháng 5 năm 2005.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>When his mother became aware of the situation, she alerted the village, and everyone joined in the search for him.  A local boy claimed to have seen him while he was shaking a mango tree.  Palden Dorje had come up and picked up a mango, and stepped fully clothed into the river. “I thought you had disappeared,” – the boy remarked to Palden Dorje.</source>
        <target>Khi mẹ của ngài nhận ra sự việc, bà đã báo động cho dân làng và mọi người đã cùng nhau đi tìm kiếm ngài. Một cậu bé ở địa phương quả quyết đã nhìn thấy ngài khi cậu đang rung lắc một cây xoài. Palden Dorje đã lại gần và nhặt một quả xoài và bước xuống sông với đầy đủ y phục . “Em nghĩ là anh đã biến mất” – cậu bé nói thế với Palden Dorje.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Have I?” – Palden Dorje  replied. – “You’d better go home, and be careful not to touch me.” The boy ran home to tell his story, but nobody believed him at first.  Palden Dorje’s relatives went to the ravine.  Palden Dorje smiled at them when they found him as was his habit.  They told him to come home.  “I’ll go home at four o’clock,” – Palden Dorje said.  His family decided it would be wise to keep an eye on him, and so some of his siblings stayed with him.</source>
        <target>“Anh á?” – Palden Dorje đáp lại. – “Em nên về nhà thì tốt hơnvà cẩn thận đừng chạm vào anh.”  Cậu bé chạy về nhà và kể lại chuyện ấy, nhưng lúc đầu không ai tin cậu ấy. Người thân của Palden Dorje đi đến bờ sông. Khi họ tìm thấy ngài, Palden Dorje đã mỉm cười với họ như thói quen thường lệ. Họ bảo ngài hãy quay về nhà. “Cháu sẽ về nhà vào lúc bốn giờ,” – Palden Dorje nói. Gia đình ngài quyết định rằng sẽ là điều sáng suốt nếu để mắt đến ngài, và vì vậy, một số anh em của ngài đã ở lại với ngài.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>At four o’clock, he picked up a couple of mangoes and began to eat one.  He told his little brother to bring him water, rice, his lama robes, a rosary and a picture of Buddha.  His little brother obeyed.  Palden Dorje’s sister came to tell Palden Dorje to come home at once.  Seeing how emaciated he looked from his previous  illness, she cried and begged him to come home.  Palden Dorje told her to stop crying, and she went home.</source>
        <target>Vào bốn giờ, ngài nhặt vài trái xoài và bắt đầu ăn một trái. Ngài nói với em trai mang cho ngài nước, cơm, những chiếc áo choàng lạt ma của ngài, chuỗi tràng hạt và một bức ảnh của Đức Phật. Người em trai nhỏ liền tuân theo. Chị gái của Palden Dorje đến bảo Palden Dorje hãy trở về nhà ngay lập tức. Nhìn thấy ngài gầy mòn hơn so với lần ốm trước, cô đã khóc và cầu xin ngài trở về nhà. Palden Dorje bảo cô đừng khóc và cô đi về nhà.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Then Palden Dorje, sitting in a meditative posture seemed to go into a trance.  He began to ask himself questions and answer them out loud. The other villagers came and told Palden Dorje to stop being silly and come home.</source>
        <target>Sau đó, Palden Dorje, ngồi ở tư thế hành thiền và dường như đi vào định. Ngài bắt đầu tự đặt ra câu hỏi với chính mình và trả lời chúng rất to. Nhiều người dân khác trong làng đã đến và bảo Palden Dorje đừng ngớ ngẩn như thế và hãy trở về nhà.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>They feared he must be ill or crazy.  When Palden Dorje’s older brother touched him, Palden Dorje’s body became exceedingly hot and turned red. “Please leave me alone, or one of us may die,” – Palden Dorje said. – “If anyone disturbs me or my things at midnight, I will have to meditate for 20 years, but if all goes well, I will meditate for 6 years.”</source>
        <target>Họ sợ rằng ngài có thể bị ốm hoặc điên. Khi anh trai của Palden Dorje chạm vào ngài, cơ thể của Palden Dorje trở nên cực kỳ nóng và chuyển sang màu đỏ. “Làm ơn để em lại một mình, hoặc một trong chúng ta có thể chết,” - Palden Dorje nói. – “Nếu ai đó quấy rầy em hoặc những vật dụng của em vào nửa đêm, em sẽ phải hành thiền trong 20 năm, nhưng nếu mọi thứ tiến triển tốt, em sẽ hành thiền trong 6 năm.”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Then Palden Dorje, followed by his brother, and at a distance by the villagers set out to find a good meditation  place in the forest. His parents insisted he take some food and water with him.  Finally, he reached his destination  at 11:00 AM on May 18, 2005. This was the day the villagers of Ratanpur celebrated</source>
        <target>Sau đó, Palden Dorje, với người anh trai của ngài đi theo sau và giữ khoảng cách với những người dân làng, bắt đầu tìm một chỗ hành thiền tốt ở trong rừng. Cha mẹ của Ram cố nài ngài mang thức ăn và nước uống theo cùng. Cuối cùng, ngài đã đến nơi lựa chọn vào 11 giờ sáng ngày 18 tháng 5 năm 2005. Đây là ngày dân làng Ratanpur tổ chức lễ mừng</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>http://en.wikipedia.org/wiki/Vesak</source>
        <target>http://en.wikipedia.org/wiki/Vesak</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Buddha Jayanti (Vesak)</source>
        <target>ngày Đức Phật đản sinh (Vesak)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He settled himself under a pipal tree, having offered 10 kinds of fruit to the picture of Buddha.</source>
        <target>Ngài ngồi dưới một cội cây bồ đề, dâng cúng 10 loại trái cây trước tấm ảnh của Đức Phật.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>About 30 villagers saw where Palden Dorje was meditating, and they left an offering of over a thousand rupees as was the custom at Buddha Jayanti.  On that night at 12:00,  some pranksters came to disturb Palden Dorje and steal the offering.  They quarreled over the money, and later accused each other in front of the villagers.  Having confessed, they asked Palden Dorje’s forgiveness.</source>
        <target>Khoảng 30 người dân làng nhìn thấy nơi Palden Dorje đang ngồi hành thiền, và họ đã để cúng dường lại trên một ngàn rupi (tương đương 15 đô la)  theo phong tục cho lễ Phật Đản. Vào đêm đó lúc 12:00giờ, một số người tinh nghịch đến quấy rầy Palden Dorje và lấy trộm đi đồ cúng. Họ cãi nhau về tiền bạc, và sau đó, buộc tội nhau trước mặt những dân làng khác. Thú nhận tội lỗi, họ cầu xin Palden Dorje tha thứ.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>So Palden Dorje left the first meditation place and went north on the 24th of May, 2005.  At that time he gave six pipal leaves to his second elder brother telling him to keep them in oil.  He said that as long as his family kept the leaves, all would be well.  His relatives cried when he left.</source>
        <target>Vì vậy, Palden Dorje đã rời nơi hành thiền đầu tiên và đi về phía bắc vào ngày 24 tháng Năm năm 2005. Lúc đó, ngài đưa 6 chiếc lá bồ đề cho người anh trai thứ hai để giữ chúng trong dầu. Ngài nói rằng chừng nào gia đình ngài còn giữ những chiếc lá thì chừng ấy thì mọi sự sẽ tốt đẹp. Những người thân của ngài đã khóc khi ngài bỏ đi.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Again the villagers were concerned about Palden Dorje’s whereabouts, and in the late afternoon, a cowherd had seen him in his new meditation site. The villagers sent some of his family to go and bring him home.  But Palden Dorje refused and  moved to another pipal tree in the east.</source>
        <target>Lần nữa dân làng lại bận tâm xem Palden Dorje ở đâu, và vào buổi chiều muộn, một người chăn bò đã nhìn thấy ngài ở địa điểm hành thiền mới. Dân làng đã cử một số người trong gia đình của ngài đến và mang ngài về nhà. Nhưng Palden Dorje từ chối và di chuyển sang một cây bồ đề khác ở hướng đông.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje told his family that he must continue to meditate at all costs.  He drew a boundary around his meditation area, and the villagers and his relatives built a fence for him. More and more crowds gathered at the site, so Palden Dorje ordered that a hut be built and sealed with plastic on all sides wherein he remained for 15 days. After that Palden Dorje said, “I have received some energy so that I may now meditate under a tree outside”.</source>
        <target>Palden Dorje bảo với gia đình ngài rằng ngài phải tiếp tục hành thiền bằng mọi giá. Ngài vẽ một đường ranh giới xung quanh khu vực hành thiền của ngài, và dân làng cùng những người thân của ngài dựng một hàng rào cho ngài. Ngày càng nhiều đám đông tụ tập ở khu vực, vì vậy Palden Dorje chỉ dẫn xây dựng một túp lều được bịt kín bằng nhựa ở mọi mặt, nơi mà ngài ở lại 15 ngày. Sau đó, Palden Dorje nói : “Tôi đã hấp thụ được một số năng lượng để bây giờ tôi có thể hành thiền dưới cội cây bên ngoài.”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>There was a terrible drought in the village. Palden Dorje told them to pray to a snake god and after 5 days, it started raining. In the 75th day of meditation, he opened the eyes and asked his elder brother to call him by the words: “Om Namó Gurú Búddha Gyáni”.</source>
        <target>Có một trận hạn hán nghiêm trọng ở trong làng. Palden Dorje nói với mọi người hãy cầu nguyện trước thần rắn và sau 5 ngày, trời bắt đầu đổ mưa.  Sau ngày thiền định thứ 75, ngài mở mắt và yêu cầu anh trai ngài gọi ngài bằng những từ: “Om Namó Gurú Búddha Gyáni”.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He returned to his meditation. Since that day he was addressed as</source>
        <target>Ngài quay lại hành thiền.  Kể từ ngày đó, ngài được  dùng tên</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Om Namo Guru Buddha Gyani”</source>
        <target>“Om Namo Guru Buddha Gyani”</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>(Hail to the Master of the Wisdom of Buddha.)</source>
        <target>(Lời chào hỏi trước vị Giáo chủ về Trí Huệ Thông thái của Phật.)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On August 18, 2005, Palden Dorje called together his friends who were lamas.  They asked him how it was that Palden Dorje was surviving without water. Palden Dorje replied that two snake gods protected him from either side.  That day Palden Dorje also changed his clothes and wore a white cloth called Ngag.</source>
        <target>Vào ngày 18 tháng Tám năm 2005, Palden Dorje gọi những chư tăng bạn của ngài đến. Họ hỏi ngài làm thế nào mà Palden Dorje sống được mà không có nước. Palden Dorje đáp lại rằng có hai vị thần rắn bảo vệ ngài ở hai bên. Hôm đó, Palden Dorje cũng thay đổi y phục và mặc một áo choàng trắng gọi là Ngag.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 6, 2005 snake bit Palden Dorje, and Palden Dorje’s body was poisoned. Palden Dorje sweated more than two liters while he continued to meditate, and thus he overcame the poison.  Palden Dorje’s followers believe that on that day he was enlightened, for the Bodhisattva has the ability to survive attached to a tree, soil and stone, to digest snake poison, to be unaffected by the wind and to understand the language of all creatures.</source>
        <target>Vào ngày 6 tháng Mười một,năm 2005,   một con rắn đã cắn Palden Dorje, và cơ thể của Palden Dorje bị nhiễm độc. Palden Dorje đổ mồ hôi hơn hai lít trong khi ngài vẫn tiếp tục hành thiền, và nhờ đó ngài đã chiến thắng được nọc độc. Những tín đồ của Palden Dorje tin rằng đó là ngày ngài được giác ngộ, thành vị Bồ tát có khả năng sống sót gắn bó với một cái cây, đất và đá, tiêu hóa nọc độc của rắn, không bị ảnh hưởng bởi gió và hiểu được ngôn ngữ của muôn loài.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 8, 2005, Palden Dorje told the people that he did not have the energy of a Buddha, and he asked them not to publicize him as an incarnation of Buddha.</source>
        <target>Vào ngày 8 tháng 11 năm 2005, Palden Dorje đã nói với mọi người rằng ngài không có năng lượng của một vị Phật, và ngài yêu cầu họ đừng quảng cáo ngài như là một sự hiện thân của Đức Phật.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On November 11, 2005 a bright light appeared shining from Palden Dorje’s head.  His followers cried with joy and became even more fervent.</source>
        <target>Vào ngày 11 tháng 11 năm 2005, một ánh sáng sáng chói xuất hiện tỏa ra từ đầu của Palden Dorje. Những tín đồ của ngài òa khóc với niềm hoan hỉ và thậm chí trở nên nhiệt thành hơn.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>“Leave me in peace, and there will soon be peace in the country,” – Palden Dorje said. However crowds ever increased and people chanted and set up a market place, according to Radio HBC 94 FM who visited the site on December 10, 2005. The crowds were kept at a distance of about 50 meters. All witnesses claimed that Palden Dorje neither ate, drank or left to relieve himself.  He just sat and meditated under the pipal tree. Baffled onlookers were ever increasing.</source>
        <target>“Hãy để tôi yên và sẽ sớm có hòa bình ở đất nước,” - Palden Dorje nói. Tuy nhiên, các đám đông ngày càng tăng lên chưa từng có, mọi người tụng kinh và xây dựng một cái chợ, theo như đài Radio HBC 94 FM đã đến thăm khu vực vào ngày 10 tháng 12 năm 2005.  Đám đông bị giữ lại ở một khoảng cách chừng 50 mét. Tất cả các nhân chứng quả quyết rằng Palden Dorje không hề ăn, uống hay đi vệ sinh. Ngài chỉ ngồi và hành thiền dưới cây bồ đề.  Người xem gây trở ngại ngày càng tăng hơn bao giờ hết.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>There were stories of miracles: a</source>
        <target>Có những câu chuyện nhiệm màu: một</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>girl</source>
        <target>cô gái</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>and a young man had gained the power of speech although they could not speak.</source>
        <target>và một người đàn ông trẻ đã có được khả năng nói chuyện dù họ đã không nói được.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>After about ten months of meditation, Palden Dorje went missing on 11 March 2006. He gave no explanation, and some believed he had been abducted. His followers theorized that he went deeper into the woods to look for a quieter place to meditate.</source>
        <target>Sau khoảng mười tháng hành thiền, Palden Dorje đã mất tích vào ngày 11 tháng 3 năm 2006. Ngài không đưa ra lời giải thích và một số tin là ngài đã bị bắt cóc. Những tín đồ của ngài giả thuyết là ngài đã đi sâu vào trong rừng để tìm kiếm một nơi yên tĩnh hơn để hành thiền.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Police abandoned a search for him after the possibility of foul play was eliminated. Suspecting money laundering, the authorities froze the bank account of the local committee managing the crowds, which had gathered more than Rs. 600,000 ($7950), but they found no evidence.</source>
        <target>Cảnh sát đã từ bỏ việc tìm kiếm ngài sau khi gác bỏ giả thuyết đùa nghịch có thể dẫn đến việc truy tố. Nghi ngờ về việc rửa tiền, các nhà chức trách đã đóng băng tài khoản của ủy ban địa phương quản lý đám đông, đã thu được hơn 600,000 tiền rupi($7950 đô la ), nhưng họ không tìm thấy chứng cớ nào cả.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 19 March, a group of Palden Dorje's followers met with him about 2 miles (3 kilometers) southwest of his meditation site. They say they spoke to him for thirty minutes, during which Palden Dorje said: "There is no peace here" and that he would return in six years, which would be in 2011 or 2012. He left a message for his parents telling them not to worry.</source>
        <target>Vào ngày 19 tháng Ba, một nhóm tín đồ của Palden Dorje đã gặp ngài ở khoảng 2 dặm (3 km) về hướng tây nam so với địa điểm ngài hành thiền. Họ nói rằng họ đã nói chuyện với ngài 30 phút, trong suốt khoảng thời gian đó, Palden Dorje đã nói: “Không có hòa bình ở đây” và ngài sẽ trở về trong 6 năm, sẽ là năm 2011 hoặc 2012. Ngài để lại lời nhắn cho bố mẹ ngài bảo họ đừng lo lắng.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 25 December 2006, villagers in Bara district spotted Palden Dorje meditating. He was carrying a sword for protection in the jungle, reminding reporters that "Even Gautama Buddha had to protect himself," and claimed to have eaten nothing but herbs in the interim.</source>
        <target>Vào ngày 25 tháng 12 năm 2006, dân làng ở quận Bara phát hiện ra Palden Dorje đang hành thiền. Ngài mang theo một thanh kiếm để tự vệ trong rừng và nhắc các nhà báo rằng “Thậm chí Đức Phật Cồ-đàm cũng phải bảo vệ chính mình,” và quả quyết rằng ngài không ăn gì ngoại trừ thảo mộc trong thời gian chuyển tiếp.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>He reiterated his six year commitment, and said he would allow people to come and observe him, as long as they remained at some distance and didn't bother him. When a reporter pointed out that pilgrims to his meditation site would be making donations in his name, he asked for the donations to not be abused or used for commercial purposes. A new wave of visitors came to see him and pray at his new meditation spot. On 8 March 2007 he left Bara district to again find a quieter place to meditate.</source>
        <target>Ngài nhắc đi nhắc lại trách nhiệm 6 năm của mình, và ngài nói ngài sẽ cho phép mọi người đến và quan sát ngài miễn là mọi người duy trì một khoảng cách và đừng quấy rầy ngài. Khi một nhà báo đề cập đến việc những người hành hương đến địa điểm hành thiền sẽ cúng dường dưới tên của ngài, ngài đề nghị sự cúng dường này không được lạm dụng hoặc xử dụng cho những mục đích thương mại. Một làn sóng người viếng thăm mới đã đến để xem ngài và cầu nguyện ở địa điểm hành thiền mới của ngài. Vào ngày 8 tháng 3 năm 2007, một lần nữa ngài rời quận Bara để đi tìm một nơi yên tĩnh hơn để hành thiền.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 26 March 2007, Inspector Rameshwor Yadav of the Area Police Post Nijgadh, found Palden Dorje inside a bunker-like ditch seven feet square. A police team under Yadav's command had gone to the place after word had spread of Palden Dorje meditating underground. “His face was clean and hair was combed well,” – Yadav said.</source>
        <target>Vào ngày 26 tháng 3 năm 2007, viên thanh tra Rameshwor Yadav ở bốt cảnh sát khu vực tỉnh Nijgadh, tìm thấy Palden Dorje ở trong một cái hào giống như hầm trú ẩn diện tích bảy feet vuông.  Đội cảnh sát theo lệnh của Yadav đã đến nơi sau khi được tin lan truyền rằng Palden Dorje đang hành thiền dưới mặt đất. “Khuôn mặt của cậu sạch sẽ và tóc được chải gọn gàng,” – Yadav nói.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to him, the bunker had been cemented from all sides and fitted with a tiled roof. Indra Lama, a local deployed as Palden Dorje's caretaker since the beginning of his intensive meditation, said the bunker was prepared per Palden Dorje's request. “After granting audience a week ago, he expressed his desire to meditate inside the ground; so we built it,” – he said.</source>
        <target>Theo lời ông, hầm trú được trát xi măng mọi mặt và vừa khít với một mái lợp. Lạt ma Indra, người chăm sóc Palden Dorje ngay từ lúc bắt đầu sự thiền định theo sự sắp xếp của địa phương, nói rằng hầm trú được chuẩn bị theo lời yêu cầu của Palden Dorje. “Sau khi chấp thuận cho mọi người đến xem từ tuần trước, ngài biểu lộ mong muốn của ngài được hành thiền trong lòng đất; vì vậy chúng tôi đã xây nó,”- ông nói.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 2 August 2007, Palden Dorje</source>
        <target>Vào ngày 2 tháng 8 năm 2007,  Palden Dorje</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>addressed a large crowd</source>
        <target>phát biểu trước một đám đông</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>in Halkhoriya jungle in Bara district of southern Nepal. The Namo Buddha Tapoban Committee, which is devoted to looking after Palden Dorje, assembled the meeting.</source>
        <target>ở khu rừng Halkhoriya ở quận Bara phía nam Nepal. Hội Đồng Namo Buddha Tapoban, ủy ban chuyên chăm sóc Palden Dorje đã tổ chức buổi hội thảo.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>A notice about the boy's first-ever preaching was broadcast by a local FM radio station, and the committee also invited people by telephone. Around three thousand people gathered to listen to Palden Dorje's address. A video was made of the event. According to Upendra Lamichhane, a blogger who wrote an article and took pictures of the meeting, Palden Dorje's message was, "The only way we can save this nation is through spirituality".</source>
        <target>Thông cáo về bài thuyết pháp đầu tiên của cậu bé được phát bởi trạm phát thanh FM địa phương, và ủy ban cũng mời mọi người qua điện thoại. Khoảng chừng ba ngàn người tụ tập để nghe bài thuyết pháp của Palden Dorje. Người ta cũng quay video sự kiện trên. Theo Upendra Lamichhane, một blogger đã viết một bài báo và chụp hình buổi thuyết giảng, thông điệp của Palden Dorje là “Chỉ có một cách duy nhất mà chúng ta có thể cứu quốc gia này là bằng sự tâm linh”.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>This was his speech:</source>
        <target>This was his speech:</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje is a member of the</source>
        <target>Palden Dorje là một thành viên của cộng đồng</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Tamang</source>
        <target>Tamang</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>community, of which a majority practices</source>
        <target>đa số thực hành </target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Vajrayana Buddhism</source>
        <target>Phật giáo Vajrayana</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje's story gained popularity because it resembled a legend from the Jataka Nidanakatha about</source>
        <target>Câu chuyện của Palden Dorje thu hút được sự chú ý của nhiều người bởi vì nó có sự tương đồng với huyền thoại từ Jataka Nidanakatha về sự giác ngộ của</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Gautama Buddha's</source>
        <target>Đức Phật Cồ-đàm</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>enlightenment, so much so that some devotees claimed Palden Dorje was the reincarnation of a Buddha.</source>
        <target>, nhiều đến mức một số tín đồ đã quả quyết rằng Palden Dorje là sự tái sinh của Đức Phật.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>However, on 8 November 2005 Dorje arose and said: “Tell the people not to call me a Buddha. I don't have the Buddha's energy. I am at the level of a rimpoche.” A rimpoche is a teacher, which indicates he believes he has achieved a significant amount. He said that he will need six more years of meditation before he may become a Buddha.</source>
        <target>Tuy nhiên, vào ngày 8 tháng 11 năm 2005, Dorje đã xuất hiện và nói : “Bảo mọi người đừng gọi tôi là Đức Phật.  Tôi không có năng lượng của Phật. Tôi chỉ ở mức độ rimpoche.” Rimpoche là một người thầy, ngụ ý là ngài tin rằng ngài đã đạt được một số lượng đáng kể.  Ngài nói ngài sẽ cần hơn sáu năm để hành thiền trước khi ngài có thể trở thành một vị Phật.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>According to his followers, Palden Dorje may have reached the stage of a</source>
        <target>Theo các tín đồ của ngài, Palden Dorje có thể đã đạt đến giai đoạn</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Bodhisattva </source>
        <target>Bồ tát</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>a person on the path to attaining full enlightenment or buddhahood for the benefit of all sentient beings. According to the historical Buddha, Gautama Buddha, there were innumerable Buddhas before him and infinite Buddhas to come. Proponents also claim that Palden Dorje might also be</source>
        <target>, một người trên con đường đạt đến sự giác ngộ vẹn toàn hoặc trạng thái giác hành viên mãn vì lợi ích của tất cả chúng sinh. Theo Phật sử, Đức Phật Cồ-đàm Buddha, có vô số các vị Phật trước ngài và vô vàn các vị Phật sắp tới.  Những người đề xuất cũng quả quyết rằng Palden Dorje có thể là, </target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Maitreya</source>
        <target>Bồ tát Di Lặc (Maitreya)</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Bodhisattva, the predicted successor to the historical Buddha.</source>
        <target>vị Phật kế vị trong lịch sử về Đức Phật.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>His mother's name is Maya Devi Tamang, the same first name as Buddha's mother. It is reported that his mother fainted when she found out that her son intended to meditate for an indefinite period.</source>
        <target>Mẹ của ngài tên là Maya Devi Tamang, trùng tên với mẹ của Đức Phật.  Cũng có tin cho rằng bà mẹ của ngài đã ngất xỉu khi hay được con trai của bà có ý định tham thiền trong một thời gian vô hạn định.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Those who have called him the "reincarnation of Buddha" have been criticised. Gautama Buddha taught that after</source>
        <target>Những người gọi ngài là “sự tái sinh của Đức Phật” đã bị chỉ trích.  Đức Phật Cồ-đàm dạy rằng sau khi gia nhập</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>parinirvana</source>
        <target>Niết Bàn</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>there is no more rebirth, therefore it is impossible to be a "reincarnation of Buddha", but it is possible to be another Buddha, another who has attained, or will attain, enlightenment.</source>
        <target>thì không có sự tái sinh nữa, do đó, không thể là “sự tái sinh của Đức Phật”, nhưng có thể là một vị Phật khác, một người đã đạt được hoặc sẽ đạt được sự giác ngộ.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>An average human being who stops drinking will die of dehydration in three to four days. According to the Guinness Book of Records the longest time a human has survived without water is 18 days. Palden Dorje, on the other hand, does not appear to break his meditation to eat or drink.</source>
        <target>Một người bình thường không uống nước sẽ chết vì mất nước trong ba hoặc bốn ngày. Theo Sách Kỷ lục Guinness, thời gian lâu nhất mà một người có thể sống sót mà không có nước là 18 ngày.  Palden Dorje, mặt khác, không hề ngừng sự hành thiền để ăn hoặc uống nước.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Palden Dorje was observed not to leave the tree at least during the daytime, but nobody was allowed to approach him too closely. Between 5:00 p.m. and 5:00 a.m. nobody was allowed to see him, and a screen was erected for that purpose. Many people speculated that he ate and drank water during that time.</source>
        <target>Theo quan sát, Palden Dorje đã không rời cội cây trong suốt thời gian ban ngày, nhưng không ai được phép tiếp cận ngài quá gần. Từ 5:00 giờ chiều đến 5:00 giờ sáng, không ai được phép quan sát ngài và một màn che được dựng lên vì mục đích đó.  Nhiều người kháo nhau rằng ngài đã ăn và uống trong khoảng thời gian đó.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>Some supporters believe that discussions of</source>
        <target>Một số người ủng hộ tin rằng những bàn cãi về </target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>http://en.wikipedia.org/wiki/Inedia</source>
        <target>http://en.wikipedia.org/wiki/Inedia</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>inedia</source>
        <target>việc không ăn uống</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>are irrelevant, and that the ability to sit nearly motionless in the same position day after day, with no regard for extremes of weather including a cold winter and a monsoon season, is notable. For example, American writer George Saunders visited Palden Dorje and observed him through a single night, and was impressed by Palden Dorje's perfectly still stature, even during an evening climate that seemed unbearably cold to the much better clothed journalist.</source>
        <target>là không thích đáng và rằng, khả năng ngồi gần như bất động ở cùng một vị trí ngày qua ngày, mà không màng đến sự khắc nghiệt của thời tiết bao gồm cả mùa đông lạnh lẽo và mùa mưa gió lốc, là đáng chú ý. Ví dụ, nhà văn Mỹ George Saunders đã đến thăm Palden Dorje và quan sát ngài suốt một đêm và đã ngưỡng mộ bởi tư thế bất động hoàn hảo của Palden Dorje, thậm chí trong suốt một tối nhiệt độ dường như lạnh không thể chịu nổi đối với một nhà báo được mặc trang bị quần áo tốt hơn nhiều.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>In December 2005, a nine-member government committee led by Gunjaman Lama watched Palden Dorje carefully for 48 hours and observed him not to take any food or water during that time. A video recording was also made of this test. However, they were unable to approach closer than 3 meters or take readings of his vital signs. The Nepalese government planned a more careful scientific study, but the plan was never carried out.</source>
        <target>Vào tháng 12 năm 2005, một ủy ban chính phủ gồm 9 thành viên do Gunjaman Lama hướng dẫn đã đến quan sát Palden Dorje một cách cẩn thận trong 48 giờ và đã quan sát thấy ngài không ăn bất cứ thực phẩm hay uống nước gì trong suốt thời gian đó.  Sự kiểm tra này cũng được thu lại qua video.  Tuy nhiên, họ không thể tiến đến gần hơn 3 m hay đọc các dấu hiệu thể trạng trên cơ thể của ngài. Chính phủ Nepal dự định nghiên cứu  một cách khoa học cẩn thận hơn, nhưng dự tính này không bao giờ được tiến hành.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>In 2007, the Discovery Channel produced a documentary titled</source>
        <target>Vào năm 2007,  Đài Discovery đã sản xuất một bộ phim tài liệu có tiêu đề</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>The Boy With Divine Powers</source>
        <target>“Cậu Bé Với Năng Lực Thần Thông”.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On their first, four-day attempt, the film crew was required to stay outside a guarded barbed-wire fence, and their camera's infrared capabilities did not pick up evidence of a body at the base of the tree where Palden Dorje sat during their non-stop recording. On a second attempt a few weeks later, however, the film crew was able to film Palden Dorje continuously for 96 hours, day and night, during which time he did not drink any fluids or eat any food. According to scientists on the documentary, an average person would be expected to die from kidney failure after four days without drinking any fluids. The boy showed no signs of classical physical deterioration caused by dehydration. A close inspection by the film crew of the area around the tree where Palden Dorje was sitting revealed no hidden food supply or water pipes.</source>
        <target>Trong nỗ lực 4 ngày đầu tiên, đoàn làm phim bị yêu cầu ở ngoài hàng rào kẽm gai bảo vệ, và khả năng hồng ngoại của máy quay hình của họ không thể rọi được bằng chứng về dấu hiệu của thể trạng ở gốc cây nơi Palden Dorje ngồi trong suốt khoảng thời gian thu hình không ngừng nghỉ.  Tuy nhiên, vài tuần sau, với nỗ lực lần thứ hai, đoàn làm phim có thể quay phim Palden Dorje liên tục 96 giờ, ngày và đêm, trong suốt khoảng thời gian đó ngài không uống bất kỳ chất lỏng hay ăn bất kỳ thực phẩm nào.  Theo các nhà khoa học trong bộ phim tài liệu, một người bình thường sẽ có khả năng bị chết do hư thận sau bốn ngày không uống bất kỳ chất lỏng nào.  Cậu bé không có triệu chứng suy giảm cơ thể gây ra bởi sự mất nước. Sự kiểm tra gần hơn bởi đoàn làm phim ở khu vực xung quanh cây cối nơi Palden Dorje đang ngồi, cho thấy không có ống dẫn nước hoặc cung cấp thức ăn bị giấu kín.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>On 10 November 2008, Palden Dorje</source>
        <target>Vào ngày 10 tháng 11 năm 2008,</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>reappeared and spoke</source>
        <target>Palden Dorje tái xuất hiện và diễn thuyết</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>to a group of devotees in the remote jungle of Ratanpur, 150 km (95 miles) southeast of Kathmandu, near Nijgadh. His hair was shoulder-length and his body was wrapped in a white cloth.</source>
        <target>trước một đám đông tín đồ ở khu rừng xa xôi ở Ratanpur, 150 km  (95 dặm) về phía đông nam của Kathmandu, gần Nijgadh. Tóc của ngài dài đến vai và cơ thể ngài được quấn trong một cái áo choàng trắng.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>His devotees believe he attained enlightenment at Bodh Gaya in Bihar, which borders Nepal – the place where Siddartha Gautama attained enlightenment.</source>
        <target>Tín đồ của ngài tin rằng ngài đã đạt được giác ngộ tại Bodh Gaya ở Bihar, nơi biên giới của Nepal – nơi mà ở đó Đức Phật Tất-đạt-đa Cồ-đàm đã giác ngộ.</target>
      </trans-unit>

      <trans-unit id="1">
        <source>biography_translated_by</source>
        <target>Hạnh, Kim</target>
      </trans-unit>
      
<!-- утф -->
    </body>
  </file>
</xliff>